許智峰有一件事是對的

許智峰有一件事是對的：流亡不是移民，移民不是流亡，撤退不是移民，移民不是撤退。你當難民也好，或者長期用各種簽證在外，沒有完整的公民權，那是流亡，是撤退。

移民是不同的，你為了完整公民權而移民，而移民要求「你宣誓效忠新的家鄉」，你執行這誓言後，你就是另一國家的國民。

你可以變該國的親港派，但更多是為了自己的處境變親中派，畢竟如果你面對的是移民所面對的歧視或玻璃天花板問題，香港的確幫你不到。親中有利益，親港只有付出。

如果你接受，那當個親港加拿大人沒甚麼不妥。這這意味著長期跟你當地利益相違，而現實怎樣，看上一代移民怎樣變了既得利益階層和藍絲就知道，當初為了逃避暴政移民的人成為了暴政的一部分：因為這影響不了他們，他們可能比起香港政府更痛恨川普。